<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  
  <title><![CDATA[NATURE AND JINSEI]]></title>
  <subtitle><![CDATA[IN SCIENCE WE TRUST]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yoursite.com//"/>
  <updated>2015-08-05T12:15:50.893Z</updated>
  <id>http://yoursite.com//</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[vergilius king]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[大圣到底是种什么动物？]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/08/04/dashen/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/08/04/dashen/</id>
    <published>2015-08-04T13:43:24.000Z</published>
    <updated>2015-08-05T12:15:50.893Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近大热的一部国产3D动画电影名字叫做《西游记之大圣归来》的，我趁着这股热潮也去电影院里看了一下，个人感觉是一部挺不错的动画，不过里面始终有一点困扰着我，那就是大圣究竟是什么动物？在我的认知中，能直立行走，没有尾巴这些特征明显是大猿（<em>Great Ape</em>）才有的特征。但是大圣在设定的时候明显是猴子。为什么一只猴子会没有尾巴，直立行走得还还这么溜呢。这一点让我百思不得其解。<br>我们知道人类的直立行走是要基于特定的骨骼结构的。<img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/905b8091jw1eurz459ficj20m811aad0.jpg" alt="人体骨架图">  我们的大腿骨和人体矢状面呈一定的角度，S型的脊椎骨，宽而扁的骨盆等等这些都是在为我们能直立行走提供帮助。但是猴子不一样。<img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/905b8091jw1eurz43ihshj20dw09bmy9.jpg" alt="猴子骨架图">  猴子的脊椎骨腰椎和颈椎部位没有人类那样的弯曲结构，而这些结构对于人类来说是非常有用的避震器，正是由于有这样的脊椎我们才能不被震出脑震荡来。同时猴子的下肢骨也不适合直立行走，它们的骨盆的宽度相对于人类的来说太窄了，长度又太长了。大腿骨骼不够粗难以承受直立行走带来的压力。所以，我实在无法想象一只猴子的直立行走能力怎么就能和人一样好呢？<br>大圣在一开始大闹天宫的时候还有点猴样，到了后面被江流儿放出来的时候一点猴样都没有，这冰冻的五百年里到底发生了什么。难道说，大圣爷因为修炼了什么玄功全身的骨骼发生了天翻地覆的变化，导致他从一只修炼有成的猴子变成了一只修炼有成的大猿。我们知道，骨骼变形时很容易在周围引起炎症反应的，大圣在这五百年里应该受着脊柱炎，盆腔炎等等一系列炎症的困扰吧。真是让人感到心疼。<br>我们知道了大圣用了500年从一只猴子变成了一只大猿，那么问题来了，大圣变成的这头大猿在自然界中有原形吗？答案是，当然有了。说到这里不得不佩服一样主创团队的用心，我本来以为大圣完全是幻想中的动物，但是想不到真的会有自然界中的原形。大圣的原形当然不是现代大猿，而是一种早已经灭绝了的古代大猿，他们在现代被认为是人类的祖先。这种大猿被称为巧人或是能人(<em>Homo habilis</em>)。<br><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/905b8091jw1eurz422veaj206708cq2v.jpg" alt="能人骨骼图"><br>他们被认为是从人到猿的过渡物种，这一物种已经基本适应了地栖的生活，但是仍然保留了部分树栖的属性，比如他们的足部仍然具有一定的抓握功能，这一点和我在电影院里观察到的大圣的足部特征相吻合。由于他们生活在非洲的稀树草原上，所以毛发很有可能是像狮子一样的黄褐色，大圣也符合这一特点。不过有一点不同的是巧人的身高相当矮一般都在1米左右，而我们的大圣爷，据我目测起码有1米8.此外巧人的喉部位置太上面了他们没有办法发出人类那样多样的声音，而且他们的脑容量也太小了，完全不能像大圣一样很好的与他人沟通并且解决问题。当然，这些改动可以认为是创作团队为了让电影好看而做的细微的变动，无损于大圣爷的形象，同时也无损于这部在最近十几年最好的国产动画电影的形象。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[看了《西游记》之大圣归来之后写的东西]]>
    
    </summary>
    
      <category term="西游记" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="进化论" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%BF%9B%E5%8C%96%E8%AE%BA/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[秋水文章不染尘]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/07/02/qiushui/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/07/02/qiushui/</id>
    <published>2015-07-02T10:20:42.000Z</published>
    <updated>2015-07-02T10:31:54.679Z</updated>
    <content type="html"></content>
    <summary type="html">
    
    </summary>
    
      <category term="尺牍，德富芦花，许思湄" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%B0%BA%E7%89%8D%EF%BC%8C%E5%BE%B7%E5%AF%8C%E8%8A%A6%E8%8A%B1%EF%BC%8C%E8%AE%B8%E6%80%9D%E6%B9%84/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[绍剧]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/06/20/shaoju/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/06/20/shaoju/</id>
    <published>2015-06-20T08:01:50.000Z</published>
    <updated>2015-07-02T10:28:55.389Z</updated>
    <content type="html"></content>
    <summary type="html">
    
    </summary>
    
      <category term="绍剧，绍兴，戏剧" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%BB%8D%E5%89%A7%EF%BC%8C%E7%BB%8D%E5%85%B4%EF%BC%8C%E6%88%8F%E5%89%A7/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[昭昭天命]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/06/14/my-new-post/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/06/14/my-new-post/</id>
    <published>2015-06-13T16:43:47.000Z</published>
    <updated>2015-06-23T08:07:00.456Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;过去的时候，在火车站看见过一个老乞丐，像个垃圾袋一样躺在路中央，两只手腕部以上的部位都不见了。浑身臭不可闻，周围的人潮如同小溪遇到礁石一般在这个老乞丐前面分成两股，又在老乞丐身后重新汇聚。然而就是这个乞丐，却像没事人一样，嘴里叼着烟卷看似惬意的躺在自己的破袋子上，无视周围的人潮，自顾自的沉浸在烟草所营造的世界里。初看到他时，不知怎么的总有句话一直盘踞在心头——“三界无安，犹如火宅。众苦充满，甚可怖畏。”如果说生即是苦，这个老乞丐可以作为一个例证吧。这个老人，这头雄性老猿，这堆有复杂结构的原子，在年轻的时候也曾经向过雌猿求爱过，也曾经幻想过自己未来的幸福生活，不出意外的话应该也曾养育过自己的幼崽，结果现在却由于无常的命运堕入这种悲惨的境地中，所谓人生无常莫过于此。<br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;不断的注视着这个老者，我突然感受到一种巨大的悲哀劫住了我，这种悲哀如此的强烈如此纯粹，像惊天的怒涛席卷过我的大脑，在想要细细体会时却又消失不见了。这悲哀绝不是因为他人的苦相这种肤浅的原因而产生的，这乃是心灵深处的地壳发生了剧烈地震而引发的海啸——他遭受这样悲惨的人生很大可能只是出于偶然。如果世间真的是所谓“善有善报，恶有恶报”那么我完全可以认为这个老人是做了坏事，他现在的种种遭遇乃是在赎罪或者说乃是由于现世报。于是我也可以舒一口气了，只要我不做坏事，我就不会堕入到像他那样的境地；即使在未来我也处于他这样的境地，我也可以用咎由自取来聊以安慰，因为世界是公正的，必然是我现世的恶或是原罪或是前世的恶造成了我的痛苦。<br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;但是既然进化论揭示了人类也不过是猿的一种这一事实，我怎么还可以接受这种把社会的道德与自然规律相联系的说法呢？所谓人伦即天理也好，天人感应也好都不过是一种想要给自然界赋予人类的理性的做法，唯有如此我们才能安宁的生活在大地之上。然而我们真正的处境或许就如帕斯卡尔所言的那样：</p>
<blockquote>
<p>让我们想象有一大群人披枷戴锁，都被宣判死刑。他们之中天天都有一些人在其余人的眼前被处决，而那些活下来的人就从他们同伴的命运里看到了自己的命运，他们充满悲痛而又毫无希望地面面相觑，都在等待着轮到自己。这就是人类境况的缩影。</p>
</blockquote>
<p>人类的境况甚至比这更糟，造成我们人生悲剧的，除了人祸之外大部分都是生活中的偶然，甚至在他人造的孽种都能看到偶然的影子。与其说人类的生存境地是一群被宣判死刑的囚犯还不如说是一个小孩子口袋里的一捧罗汉豆。谁都不知道下一颗被吃的是谁，而那一颗罗汉豆之所以被吃并不是因为它味道较其他的更好或者它的个头和其他的罗汉豆不同，它只是被那个孩子无意中抓到了。这背后没有什么深刻的理由，没有天命，没有神意，一切的一切都只是偶然而已。我们常常会因为某个特别优秀的人英年早逝而惋惜不已，仰天长叹，说些天妒英才之类的话，但是对于自然来说他刚好是那颗被挑中的罗汉豆而已。<br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;类似的事其实一直在发生，但是大多数人都会选择性的无视，等到了不得不正视的时候也就是大灾难到来的时候了。18世纪的里斯本大地震发生的时间刚好是诸圣日的早餐，大多数市民都赶去教堂祷告，最后在死在的教堂。在地震中残存的市民对上帝的信仰大多产生了动摇。为什么偏偏是在诸圣日的早晨发生了这场地震？难道这是上帝在对葡萄牙实行神罚吗？但是为什么死去的人之中会有尚不知人间事的小孩甚至婴儿呢？如果说成年人都是有罪的，我想不会有什么人会出来反对，大多数人在生活中或多或少都做了一些恶；但是要是说婴儿也是有罪的，而这罪足以判死刑。我想大多数人都不会同意的吧。这些可怜人的悲剧性也在于此，明明已经通过基督教为世界披上了理性的外衣，世界却任性的把这件外衣脱掉了。如果能够就此认定，他们的上帝是旧约中那个毫无怜悯肆意杀戮的善妒之神的话，倒也可以活得些许安慰。“死去的人都是被神选中的人，这背后有神意为他们的做指引，凡人难以测度神意，只能默默忍受。”比起认为这一灾难不过是一次偶发事故，里斯本的人们只是因为无常的命运而遭此横祸，抱着这样的想法生活下去说不定会更好。<br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;如果说每个人真的有其昭昭天命（Manifest Destiny）的话，这就是每个人的天命吧，无缘无故的出生，无缘无故的死去，一切都不过是随机事件。虽然每个人都在世间追求幸福，但是在人世构建幸福就像在沙土上建造城堡一般，轻轻一碰就能倒塌。一家三口其乐融融，也可能因为父亲出了场车祸而家道衰败，以致用度不足。即使能躲过种种横祸，最后也必然要面对父母双双离世。这就是谁都无法逃离的昭昭天命吧。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[回忆起火车站中看到的一个老人，思绪纷飞。]]>
    
    </summary>
    
      <category term="人生" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
      <category term="存在主义" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
</feed>